紅隧內慢駛被控公眾妨礙 被告辯稱當時關節創傷 羅德泉: 審訊前不准駕駛

去年5月27日網民為反國歌法二讀而發起「5.27和你慢駛塞車大行動」，有助理工程師被指在海底隧道以時速10至15公里慢駛，造成阻塞一至二分鐘。他今在東區裁判法院承認公眾妨礙等罪，主任裁判官羅德泉先為其索取背景及社會服務令報告，准被告保釋至下月9日判刑。同案中另一被告僅承認兩項涉及交通規例罪名，否認公眾妨礙罪，裁判官聽過其抗辯理由後，以影響公眾安全為由，附加擔保條件，下令他保釋期間不准他駕駛，案件押後至5月27日審訊。

控方透露將傳召隧道公司經理作證人，以及閉路電視和車輛拍攝的片段。

辯方指，郭與另一司機互不相識，無組織犯案。羅官即時截停並質疑被告響應網上呼籲，不能稱作無組織。

幾時屯公炒車都告呢條罪

紅隧有邊日唔慢駛？支持三萬即刻落隧道拉人

是旦啦，鍾意點就點啦！佢係官嚟，仲要係法官喎！

有組織製造交通意外

是但啦，極權制度下既劊子手，唔期望佢地有作為人既良心

大律師公會依慣例對法院濫權扮盲

以後可以用呢個案例入d係主要公路炒車既人

隧道出綠燈而又沒又前車妨礙, 必須以時速25公里以上行駛
有哂CCTV , 佢唔認只會罰重D
唔系連登仔自行釋法就得

羅狗